export const UDatas = {
  Word4: [
      {
  question: "Vücudun herhangi bir yerinde duyulan şiddetli acı",
  answer: "ağrı"
},{
  question: "Hattatların kâğıt cilalamak için kullandıkları nişasta ve yumurta akından yapılan özel bir karışım",
  answer: "ahar"
},{
  question: "Antlaşmaya göre olan, antlaşma gereği olan",
  answer: "ahdi"
},{
  question: "Evcil büyükbaş hayvanların barındığı kapalı yer, hayvan damı",
  answer: "ahır"
},{
  question: "Kendi kendine söz vererek bir işi üzerine alma, ant",
  answer: "ahit"
},{
  question: "Evlilik ve kan bağına dayanan, karı, koca, çocuklar, kardeşler arasındaki ilişkilerin oluşturduğu toplum içindeki en küçük birlik",
  answer: "aile"
},{
  question: "Düşünme, anlama ve kavrama gücü, us",
  answer: "akıl"
}, {
  question: "Ters, zıt, karşıt, olumsuz, menfi",
  answer: "aksi"
},{
  question: "Düz, açık ve geniş yer, meydan, saha",
  answer: "alan"
},{
  question: "Herhangi bir törende veya gösteride yer alan topluluk",
  answer: "alay"
},{
  question: "Bir el işini veya mekanik bir işi gerçekleştirmek için özel olarak yapılmış nesne",
  answer: "alet"
},{
  question: "Yanan maddelerin veya gazların türlü biçimlerdeki ışıklı uzantısı, yalım, yalaz, alaz, şule",
  answer: "alev"
},{
  question: "Yunan alfabesinin birinci harfi",
  answer: "alfa"
},{
  question: "Okyanusların güneş ışığının ulaşamadığı derin yerleri",
  answer: "abis"
},{
  question: "Hemen yapılması gereken, ivedi, ivedili, evgin, müstacel",
  answer: "acil"
},{
  question: "Adları aynı olanlardan her biri",
  answer: "adaş"
}, {
  question: "Bir görev, bir iş için kendini ileri süren veya başkaları tarafından ileri sürülen kimse",
  answer: "aday"
},{
  question: "Uygunsuz davranışlarda bulunanlara uygulanan üzüntü, sıkıntı, acı verici işlem veya yaptırım",
  answer: "ceza"
},{
  question: "Sevimli, cana yakın, hoş, güzel, hoşa giden",
  answer: "cici"
},{
  question: "Bir şeyi parlatmak için kullanılan kimyasal bileşik",
  answer: "cila"
},{
  question: "Mızrap ile çalınan iki veya üç teli olan halk sazı",
  answer: "cura"
},{
  question: "İki şeyi birbirine tutturmak, bir nesneyi bir yere sabitlemek için çakılan, ucu sivri, başlı, metal veya ağaçtan yapılmış ufak çubuk, mıh",
  answer: "çivi"
},{
  question: "Tarlalarda toprağı işlemek için kullanılan ağaç veya demir saplı kazı aracı",
  answer: "çapa"
},{
  question: "Sevilen, güvenilen, yakın arkadaş, gönüldaş, iyi anlaşılan kimse, düşman karşıtı",
  answer: "dost"
},{
  question: "İnsan ve hayvan vücudunu kaplayan tüy, kıl veya pulla kaplı tabaka, cilt, ten",
  answer: "deri"
}, {
  question: "Öğretmenin öğrenciye belirli bir sürede verdiği bilgi",
  answer: "ders"
},{
  question: "Tahılın tarlaya atıldığı andan harman oluncaya kadar aldığı durum",
  answer: "ekin"
},{
  question: "Bir bilim ve sanat kolunda ayrı nitelik ve özellikleri bulunan yöntem veya akım, okul",
  answer: "ekol"
},{
  question: "Arap harfli metinlerde bir ünsüzün ı, i seslerinden biriyle okunacağını gösteren işaret, kesre",
  answer: "esre"
},{
  question: "Türlü amaçlarla kullanılan, insan yapısı, taşınabilir cansız nesneler",
  answer: "eşya"
}, {
  question: "Bir kimse veya nesnenin başka bir kişi veya şey üzerindeki gücü, tesir",
  answer: "etki"
},{
  question: "Başlangıcı belli olmayan zaman, öncesizlik",
  answer: "ezel"
}, {
  question: "Belli bir kurallara göre düzenlenmiş, kulağa hoş gelen ses dizisi, haz, nağme, melodi",
  answer: "ezgi"
},{
  question: "Çarpma ve toplama işlemlerinde bir sonraki sıranın rakamlarına katılacak olan sayı",
  answer: "elde"
},{
  question: "Acı, üzüntü, dert, keder",
  answer: "elem"
},{
  question: "Arap alfabesinin ilk harfinin adı",
  answer: "elif"
},{
  question: "Bir araya getirilerek çemberlerle tutturulmuş ensiz tahtalardan yapılan, yuvarlak, karnı şişkin ve altı üstü düz kap",
  answer: "fıçı"
},{
  question: "Tohumdan yetiştirilip başka yerlere dikilmek için hazırlanan sebze veya körpe çiçek",
  answer: "fide"
},{
  question: "Yün, pamuk vb. ipliklerden düğümlerle oluşmuş ağ",
  answer: "file"
},{
  question: "Bir arada ve bir komuta altında bulunan savaş gemilerinin veya uçaklarının bütünü",
  answer: "filo"
},{
  question: "Fotoğrafçılıkta, radyografide ve sinemacılıkta resim çekmek için kullanılan, selülozdan, saydam, bükülebilir şerit",
  answer: "film"
},{
  question: "Yan tutularak çalınan, orkestrada yer alan bir üflemeli çalgı, flavta",
  answer: "flüt"
}, {
  question: "Bir makinenin, herhangi bir taşıtın hızını kesmeye veya onu durdurmaya yarayan mekanizma",
  answer: "fren"
},{
  question: "Belli zamanlarda, belli yerlerde ticari mal sergilemek amacıyla açılan büyük sergi",
  answer: "fuar"
}, {
  question: "Elde edilmesi gereken, ulaşılmak istenen şey, amaç, maksat",
  answer: "gaye"
},{
  question: "Bir malı sahibinin izni ve haberi olmadan zorla alma",
  answer: "gasp"
},{
  question: "İslam dinini korumak veya yaymak amacıyla Müslüman olmayanlara karşı yapılan kutsal savaş",
  answer: "gaza"
},{
  question: "Su üstünde yüzen, insan ve yük taşımaya yarayan büyük taşıt, sefine",
  answer: "gemi"
},{
  question: "İstasyon, sinema, banka, mağaza ve bazı giriş kapılarında bilet veya para alıp verilen, çoğu küçük pencere biçiminde olan yer, şalter",
  answer: "gişe"
},{
  question: "Yeşile çalan toprak rengi",
  answer: "haki"
},{
  question: "Atların yetiştirildiği ve bakımlarının yapıldığı, hayvanların rahatça hareket etmelerini sağlayan alanların bulunduğu tesis",
  answer: "hara"
},{
  question: "Dildeki bir sesi gösteren ve alfabeyi oluşturan işaretlerden her biri, kod",
  answer: "harf"
},{
  question: "Doğru bir çizgi üzerinde bulunma durumu",
  answer: "hiza"
},{
  question: "Bir sıvıyı ağzı dar bir kaba aktarmak için kullanılan koni biçimindeki araç",
  answer: "huni"
},{
  question: "Cennette yaşadığına inanılan dişi varlık",
  answer: "huri"
},{
  question: "Gizli bir şeyi açığa çıkarma, yayma",
  answer: "ifşa"
},{
  question: "Yeniden canlandırma, diriltme",
  answer: "ihya"
}, {
  question: "Bir konuda birinin inanmasını sağlama, inandırma, kandırma",
  answer: "ikna"
},{
  question: "Bazı hastalıklar, yaralanmalar, zehirlenmeler sırasında görülen anlama, duyma ve hareketin büsbütün veya az çok kaybolmasıyla beliren bilinç kaybı durumu",
  answer: "koma"
}, {
  question: "Nesnelerden yayılan küçücük zerrelerin burun zarı üzerindeki özel sinirlerde uyandırdığı duygu",
  answer: "koku"
},{
  question: "Su katmanına varıncaya kadar derinliğine kazılan, genellikle silindir biçiminde, çevresine duvar örülen, suyundan yararlanılan çukur",
  answer: "kuyu"
},{
  question: "Koyun yavrusu",
  answer: "kuzu"
},{
  question: "Birbirine benzer veya aynı cinsten olan şeylerin oluşturduğu bütün, takım, öbek, grup",
  answer: "küme"
},{
  question: "Bebek için hazırlanan yiyeceklerin genel adı",
  answer: "mama"
},{
  question: "Sert karakterli, kaba erkek",
  answer: "maço"
},{
  question: "Yüksek ve alçaktan mermi atabilen kısa namlulu top",
  answer: "obüs"
}, {
  question: "Ateş yakmaya yarayan, pişirme, ısıtma, ısınma vb. amaçlarla kullanılan yer",
  answer: "ocak"
},
{
  question: "Bir ışık veya ısı kaynağından yayılan ışınların toplandığı yer, mihrak, fokus",
  answer: "odak"
},{
  question: "İş yeri, daire, büro",
  answer: "ofis"
},{
  question: "Değer, fiyat, eder",
  answer: "paha"
},{
  question: "Bir kusurun hoş görülmesini gerektiren sebep, mazeret",
  answer: "özür"
},{
  question: "Herhangi bir meslek edinecek olan kimsenin geçirdiği uygulamalı öğrenme dönemi",
  answer: "staj"
},{
  question: "Bir süre ayrı kaldığı bir yere veya yakınlarına kavuşma",
  answer: "sıla"
},{
  question: "Hafif ve ince ağrı",
  answer: "sızı"
},{
  question: "Üzerinde yemek de yenilebilen, yuvarlak, bakır veya pirinçten büyük tepsi",
  answer: "sini"
}, {
  question: "Karaları çevreleyen ve karalardan sayılan, 200 metre derinliğe kadar olan sığ deniz dipleri",
  answer: "şelf"
},{
  question: "Bedensel veya ruhsal bir hastalığın son bulması, hastalıktan kurtulma, onma",
  answer: "şifa"
},{
  question: "Yalnız yasaca akraba sayılan, aralarında kan bağı bulunmayan, öz olmayan",
  answer: "üvey"
}, {
  question: "Çok uçta, kenarda veya kıyıda köşede olan",
  answer: "ücra"
},{
  question: "Çöllerde çoğu kez yüze çıkan yer altı sularının yarattığı tarım veya yerleşme bölgesi",
  answer: "vaha"
},{
  question: "Olay, hadise",
  answer: "vaka"
},{
  question: "Bir bölgenin belli bir yer ve çevresini kapsayan sınırlı bölümü, havali, mahal, civar",
  answer: "yöre"
},{
  question: "Giysilerin boyna gelen, boynu çeviren bölümü",
  answer: "yaka"
},
  ],


  Word5: [
      {
  question: "Başkaları, yabancılar, eller",
  answer: "ağyar"
},
{
  question: "Aralarında aynı yerde bulunmaktan başka hiçbir ortak özellik bulunmayan kişilerden oluşan topluluk, halk",
  answer: "ahali"
},{
  question: "Kendisiyle yakın ilişki kurulup sevilen, sayılan kimse",
  answer: "ahbap"
},{
  question: "Bir toplum içinde kişilerin uymak zorunda oldukları davranış biçimleri ve kuralları, aktöre, sağtöre",
  answer: "ahlak"
},{
  question: "Aklını gereği gibi kullanamayan, bön, budala",
  answer: "ahmak"
},{
  question: "Durumlar, hâller, vaziyetler",
  answer: "ahval"
}, {
  question: "Dernek, kuruluş, kulüp üyelerinin belli sürelerde, belli miktarlarda ödedikleri para, ödenti",
  answer: "aidat"
},
{
  question: "Haber toplama, yayma ve üyelerine dağıtma işiyle uğraşan kuruluş",
  answer: "ajans"
},{
  question: "Bir çalgıda doğru ses vermesi için yapılan ayar, düzen",
  answer: "akort"
},{
  question: "Bir ülkenin insanlarına veya bir çevreye özgü söyleyiş özelliği",
  answer: "aksan"
},{
  question: "Bir uyarıyı, bir tehlikeyi bildirmek için verilen işaret",
  answer: "alarm"
},{
  question: "Fotoğraf, pul vb.ni dizip saklamaya yarayan bir defter türü",
  answer: "albüm"
}, {
  question: "Açık, ortada, meydanda, herkesin içinde yapılan",
  answer: "aleni"
},{
  question: "Bir şeyin veya bir kimsenin karşısında olma, leh karşıtı",
  answer: "aleyh"
},{
  question: "Süreli yayınları, parasını önceden ödeyerek alma işi",
  answer: "abone"
},{
  question: "Bir kimsenin oturduğu yer, bulunak",
  answer: "adres"
},{
  question: "Yunan klasik devrinde, sitenin yönetim, politika ve ticaret işlerini konuşmak için halkın toplandığı alan, halk meydanı",
  answer: "agora"
},{
  question: "Palmiyelerde çiçeklerin dibinin çevresindeki telli kın",
  answer: "ağcık"
},{
  question: "İçten çürümeye yüz tutmuş ağaç",
  answer: "ardak"
},{
  question: "Boğa güreşi, yarış, oyun vb. gösteriler yapılan alan",
  answer: "arena"
},{
  question: "Aksama, aksaklık, bozulma",
  answer: "arıza"
},{
  question: "Belirli bir günün, olayın bir önceki günü veya ona yakın günler, ön gün",
  answer: "arife"
},{
  question: "Utanması, sıkılması olmayan, yılışık, yüzsüz (kimse)",
  answer: "arsız"
},{
  question: "İşsiz, işsiz güçsüz, başıboş, aylak",
  answer: "avare"
},{
  question: "Tavana asılan, şamdanlı, lambalı, cam veya metal süslü aydınlatma aracı",
  answer: "avize"
},{
  question: "İşsiz, boş gezen, avare (kimse)",
  answer: "aylak"
},{
  question: "Kendine gelmek, aklı başına gelmek, ayılmak",
  answer: "aymak"
},
{
  question: "Çevresinde olup bitenlerin farkına varmayan, sezmeyen (kimse), gözü bağlı, gafil, bilgisiz",
  answer: "aymaz"
},{
  question: "Olduğu gibi, hiçbir değişiklik olmadan, aynıyla",
  answer: "aynen"
},{
  question: "En çok, en üst, en büyük, en yüksek (derece, nicelik), maksimum, maksimal",
  answer: "azami"
},{
  question: "İri ve dolgun taneli pilavlık pirinç",
  answer: "baldo"
},{
  question: "Bale yapan erkek sanatçı",
  answer: "balet"
},{
  question: "Çember ve demir tellerle bağlanmış ticaret eşyası",
  answer: "balya"
}, {
  question: "Devlet memurlarının maaşlarının derece ve tutarlarını düzenleyen sistem ve çizelge",
  answer: "barem"
}, {
  question: "Gazete, dergi gibi belirli zamanlarda çıkan yazılı yayınların bütünü, matbuat",
  answer: "basın"
},{
  question: "Yapılması veya anlaşılması kolay olan, karışık olmayan",
  answer: "basit"
},{
  question: "Aşık kemiğinin altında bulunan küçük bir kemik",
  answer: "bıcıl"
},{
  question: "Erkek kümes hayvanlarının en iri ve yaşlı olanı",
  answer: "babaç"
},{
  question: "Dağlarda yetişen, kokulu, süpürge ve yakacak olarak kullanılan bir tür ot",
  answer: "boruk"
},{
  question: "Bir cismin herhangi bir yöndeki uzantısı",
  answer: "boyut"
},{
  question: "Soluk borusunun akciğerlere giden iki kolundan her biri ve bunların dalları",
  answer: "bronş"
},{
  question: "Çiçek demeti",
  answer: "buket"
},{
  question: "Var olduğu hâlde bilinmeyeni bulup ortaya çıkarma işi ve bu işin sonunda elde edilen şey",
  answer: "bulgu"
},{
  question: "Badem, kayısı, erik vb. tek çekirdekli yemişlerin körpeyken yenilebilen ham şekli",
  answer: "çağla"
},{
  question: "Keçe, deri, kıl dokuma, sık dokunmuş kalın bez veya plastik maddelerden yapılarak direklerle tutturulan, taşınabilir barınak, çerge, oba, otağ",
  answer: "çadır"
},{
  question: "İki dağ yamacının kesişmesi ile oluşmuş dere yatağı",
  answer: "çatak"
},{
  question: "Dut veya üzüm kurusu",
  answer: "çemiç"
},{
  question: "Tohumda embriyoyu kaplayan etli bölüm",
  answer: "çenek"
},{
  question: "Açıldığında tohumların ortaya çıktığı kabuk",
  answer: "çenet"
},{
  question: "Zarla oynanan oyunlarda atılan zarlardan ikisinin de beş benekli yüzünün üste gelmesi",
  answer: "dübeş"
},{
  question: "İplik, ip, halat vb. bükülebilir şeyleri kıvırıp kendi üzerine veya birbirine dolayarak yapılan boğum",
  answer: "düğüm"
},{
  question: "Yüksek düzeydeki devlet adamlarının kurduğu büyük meclis",
  answer: "divan"
},{
  question: "Atı tımar etmekte kullanılan kıldan kese",
  answer: "gebre"
},{
  question: "Bir düzey üstündeki yıkık, çatlak veya aralık, rahne",
  answer: "gedik"
},{
  question: "Bir kimseye veya topluluğa belli zamanlarda, belli yerlerden gelen para, varidat",
  answer: "gelir"
},{
  question: "Yerkürenin geometrik olmayan gerçek biçimi",
  answer: "geoit"
},{
  question: "Güneyden veya güneybatıdan esen ve bazen de yağış getiren yerel rüzgâr, kaba yel, boz yel",
  answer: "lodos"
},{
  question: "Nilüfer cinsinden birçok bitkiye verilen genel ad",
  answer: "lotus"
},{
  question: "Önem verilen, sayılan birinden gelen iyilik ve yardım, ihsan, inayet, atıfet",
  answer: "lütuf"
},{
  question: "Duvarları taş veya tuğladan, üstü taş bir kapakla örtülü mezar",
  answer: "lahit"
}, {
  question: "Bir kimseyi, bir yeri veya bir şeyi görme, ona kavuşma isteği, hasret, tahassür",
  answer: "özlem"
},{
  question: "Kaz, ördek, güvercin vb. bazı kuş yavrularının civcivlikten sonraki durumu",
  answer: "palaz"
},{
  question: "Güney Amerika'daki bozkırlar",
  answer: "pampa"
},{
  question: "Yalnız adın veya ad ve soyadının baş harfleriyle atılan kısa imza",
  answer: "paraf"
},{
  question: "Altı yumuşak veya ince deriden, genellikle üstten bağlı küçük çocuk ayakkabısı",
  answer: "patik"
},
  ],





  Word6: [
      {
  question: "Kökleri eski Türk törelerine dayanan ve Anadolu'da yüksek bir gelişim gösteren esnaf, zanaatçı, çiftçi vb. bütün çalışma kollarını içine alan ocak",
  answer: "ahilik"
},{
  question: "Dinî inanışa göre, insanın öldükten sonra dirilip sonsuza dek kalacağı ve Tanrı'ya hesap vereceği yer, öbür dünya, öteki dünya",
  answer: "ahiret"
},{
  question: "Gerekli notların unutulmaması için yazıldığı takvimli defter, andaç",
  answer: "ajanda"
},{
  question: "Yeryüzünde, yer altında belirli bir yatak içinde, eğim boyunca sürekli veya zaman zaman akan su",
  answer: "akarsu"
}, {
  question: "Düşman ülkesine akın yapan savaşçı",
  answer: "akıncı"
},{
  question: "Kan bağıyla birbirine bağlı olan kimseler",
  answer: "akraba"
},{
  question: "Bir hesap gereğince daha alınmamış olan para, mal vb. şey, matlup, verecek karşıtı",
  answer: "alacak"
},{
  question: "Belirti, işaret, iz, nişan",
  answer: "alamet"
}, {
  question: "Birtakım yiyecek, ilaç, toz, koku vb.ne hastalık derecesinde gösterilen aşırı tepki",
  answer: "alerji"
},{
  question: "Bir dilin seslerini gösteren, belirli bir sıraya göre dizilmiş belli sayıda harfin bütünü, abece, yazı",
  answer: "alfabe"
},{
  question: "Sayı boncuğu",
  answer: "abaküs"
},{
  question: "Bir şeyi, bir olayı olduğundan büyük veya çok gösterme, mübalağa",
  answer: "abartı"
},{
  question: "Uzaktan ancak seçilebilen, belli belirsiz bir aklık",
  answer: "ağartı"
},{
  question: "Çarşılarda veya alışveriş bölgelerinde aynı işi yapan esnafın bir arada bulunduğu bölüm",
  answer: "arasta"
},{
  question: "Çatışma, patırtı",
  answer: "arbede"
},{
  question: "Evlerde kullanılmayan, saklanması gereken eşyaların konulduğu bölüm",
  answer: "ardiye"
},{
  question: "İki veya daha çok sesin aynı anda kulağa hoş gelecek bir biçimdeki uyumu",
  answer: "armoni"
},{
  question: "Yolları ve yol kenarlarındaki yeşillikleri sulamakta kullanılan araç",
  answer: "arazöz"
}, {
  question: "Güzel sanatlardan birini meslek edinen kimse, sanatçı, sanatkâr",
  answer: "artist"
}, {
  question: "Belirli bir davranışta bulunmaya zorlayıcı söz, emir, ferman",
  answer: "buyruk"
}, {
  question: "Bilimsel bir konuda çok bilgisi olan kimse, bilimci, âlim",
  answer: "bilgin"
},
{
  question: "İnsanın kendisini ve çevresini tanıma yeteneği, şuur",
  answer: "bilinç"
},{
  question: "Her şeyi bilir geçinen, bilgiçlik taslayan",
  answer: "bilmiş"
},{
  question: "Ağaçtan yapılmış, yuvarlak, delikli makara",
  answer: "boğata"
},{
  question: "Kalbin altındaki bölge",
  answer: "canevi"
},{
  question: "Güreşecek olan pehlivanları yüksek sesle izleyicilere tanıtan ve dua okuyarak onları alana süren kimse",
  answer: "cazgır"
},{
  question: "Davranışları çabuk ve kesin olan",
  answer: "cevval"
}, {
  question: "Gemilere fıçı, varil vb. yükü yükleme, boşaltma sırasında kullanılan iki tarafı kancalı sapan",
  answer: "çırçıl"
}, {
  question: "Suya bütün vücuduyla girip çıkmak, yıkanmak",
  answer: "çimmek"
},{
  question: "Meksika'dan yayılmış, hareketli, modern bir dans",
  answer: "çaçaça"
},{
  question: "Taşa vurulup kıvılcım çıkarılan çelik parçası",
  answer: "çakmak"
},{
  question: "Üstü kapalı, dar ve uzun geçit",
  answer: "dehliz"
}, {
  question: "Günümüzde bey unvanından farklı olarak özel adlardan sonra kullanılan ikinci derecede bir unvan",
  answer: "efendi"
},
{
  question: "Eski çağlardan beri söylenegelen, olağanüstü varlıkları, olayları konu edinen hayalî hikâye, söylence",
  answer: "efsane"
},
{
  question: "Yönetimini hiçbir kısıtlama veya denetime bağlı olmaksızın sürdüren, bağımlı olmayan, hükümran, hâkim",
  answer: "egemen"
},{
  question: "Bir şeyi sevmeye, istemeye veya yapmaya içten yönelme, meyil, temayül",
  answer: "eğilim"
},{
  question: "Hoşa gitmeyen davranışlarda bulunan (kimse), hayta",
  answer: "haylaz"
},{
  question: "Kıbrıs'ta yapılan bir tür beyaz peynir",
  answer: "hellim"
},{
  question: "Hatır sormak amacıyla söylenen ilk sözler",
  answer: "hoşbeş"
},{
  question: "Osmanlılarda yalnız padişahlar için kullanılan bir unvan",
  answer: "hünkar"
},{
  question: "Kamu ile ilgili işlerin yürütülmesi için gerekli gelirleri ve harcanan paraları düzenleyen kuralların bütünü",
  answer: "maliye"
},{
  question: "Toplu geziler için yapılmış büyük otobüs",
  answer: "otokar"
},{
  question: "Hamur açmakta kullanılan, silindir biçiminde, uzunca, ince değnek",
  answer: "oklava"
},{
  question: "Sık sık olan, olagelen, doğal, tabii, olmadık karşıtı",
  answer: "olağan"
},{
  question: "Sırt boyunca uzanarak vücuda destek sağlayan, kemikten, kıkırdaktan veya her ikisinden oluşan, içinde omuriliği barındıran kemik yapı",
  answer: "omurga"
},{
  question: "Önemi olan, mühim, ehemmiyetli",
  answer: "önemli"
},{
  question: "Beğendiği bir durumda olma, beğendiği şeye benzeme çabası",
  answer: "özenti"
},{
  question: "Kasaplık hayvanların ayaklarını satan kimse",
  answer: "paçacı"
},{
  question: "Kelebek biçiminde, bir çengelle veya lastik bağla yakaya tutturulan kravat",
  answer: "papyon"
},{
  question: "Binicilik, bisiklet, atletizm, yürüyüş vb. sporların yapıldığı özel yol",
  answer: "parkur"
},{
  question: "Kökü yumru biçimde şişkin, Doğu Anadolu'da yetişen bir bitki",
  answer: "patpat"
},{
  question: "Bir ticaret veya sanayi kurumunun sahibi, başı, işvereni",
  answer: "patron"
},{
  question: "Türlü sebeplerle kişiliğin bütünlük ve uyum gücünü geniş ölçüde yıkan ruhsal bozukluk",
  answer: "psikoz"
},{
  question: "İşi veya çalışmayı geçici olarak bırakma",
  answer: "paydos"
}, {
  question: "Genellikle pamuk ipliğinden dokunmuş ince havlu",
  answer: "peşkir"
},{
  question: "Klasik Türk müziğinde faslın giriş taksiminden sonra, şarkıdan önce çalınan parça",
  answer: "peşrev"
},{
  question: "Ayakkabı tabanının geniş bırakılan kenarı",
  answer: "pianta"
},{
  question: "Bazı araçlarda, motorlarda bir silindir içinde düzenli hareket eden daha küçük çaplı silindir, itenek",
  answer: "piston"
},{
  question: "Yassı ve büyük yemek tabağı",
  answer: "piyata"
},{
  question: "Satıcıların mal satmak için bir araya geldiği yer, pazar",
  answer: "piyasa"
},{
  question: "Duvara asılan büyük boy resim",
  answer: "poster"
},{
  question: "Genellikle askerlerin giydiği konçlu ve kaba potin",
  answer: "postal"
}, {
  question: "Bir kimsenin yağlı boya, sulu boya, kara kalem vb. bir yolla yapılmış resmi",
  answer: "portre"
},{
  question: "Tek veya çift motorlu küçük uçak",
  answer: "pırpır"
},{
  question: "Kandaki alkol miktarını gösteren birim",
  answer: "promil"
},{
  question: "Belirli faaliyet ve işlemler sonucu yeni bir mal veya hizmet meydana getirme, istihsal, tüketim karşıtı",
  answer: "üretim"
},{
  question: "Bir ülküye çıkar gütmeden bağlı olan, idealist",
  answer: "ülkücü"
},{
  question: "Bir olma, tek olma, birlik, teklik",
  answer: "vahdet"
},{
  question: "Çanta ve ayakkabı yapılan tabaklanmış dana derisi",
  answer: "vidala"
},{
  question: "Kemana benzer, kemandan büyük bir çalgı, alto",
  answer: "viyola"
},{
  question: "Polisi ilgilendiren olay veya olaylar",
  answer: "vukuat"
},{
  question: "Kolayca ve haksız ele geçen kazanç",
  answer: "vurgun"
},{
  question: "Eni boyundan ve derinliğinden çok olan, basık ve geniş",
  answer: "yayvan"
},



  ],
  Word7: [
      {
  question: "Üzüntü, acı, sevinç, pişmanlık vb.nin etkisiyle gözyaşı dökmek",
  answer: "ağlamak"
},{
  question: "Gülgillerden, böğürtleni andıran, çalı görünümünde, dikenli bir bitki (Rubus idaeus)",
  answer: "ahududu"
},{
  question: "Göğüs kafesinin içinde yer alan, sağlı sollu iki parçadan oluşan solunum organı",
  answer: "akciğer"
},{
  question: "Her zaman görülen, olağan",
  answer: "alelade"
},{
  question: "Bayrağı veya sancağı taşıyan kimse",
  answer: "alemdar"
},{
  question: "Eğilerek bir şeyin, bir kimsenin üzerine kapanmak",
  answer: "abanmak"
},{
  question: "Bir satıcı veya kamu kuruluşu ile alıcılar arasında yapılan anlaşma, sürdürüm",
  answer: "abonman"
},{
  question: "Tez iş gören, çabuk davranan, canı tez, farfara, fırtına gibi, içi tez, ivecen, iveğen, kıvrak, sabırsız, tez canlı, telaşlı, acul",
  answer: "aceleci"
},{
  question: "Söz söyleyen kimsenin, kendi yaptıklarını abartmamak için kullandığı `âcizlere yakışacak bir biçimde` anlamında kullanılan bir nezaket sözü",
  answer: "acizane"
},{
  question: "Beceriksizlik, güçsüzlük",
  answer: "acizlik"
},{
  question: "Uyanık davranarak çıkar sağlayan, imkânlardan kurnazca yararlanmasını bilen, cingöz, uyanık, kurnaz (kimse)",
  answer: "açıkgöz"
},{
  question: "Hindi veya tavuk etiyle hazırlanan, pişmiş ve dondurulmuş hamur ile birlikte yenen çorba",
  answer: "arabaşı"
},{
  question: "Dervişlerin giydikleri, tiftikten yapılmış ince külah",
  answer: "arakiye"
},{
  question: "Türk müziğinde bir birleşik makam",
  answer: "arazbar"
},{
  question: "Birbiri ardından gelen, mütevali",
  answer: "ardışık"
},{
  question: "Ritimli olmayan, düzensiz",
  answer: "aritmik"
},{
  question: "Birbirlerine karşı sevgi ve anlayış gösteren kimselerden her biri, bacanak, eş, yâren, yoldaş",
  answer: "arkadaş"
}, {
  question: "Doğru olmayan, temelsiz, köksüz, dayanaksız, yalan (haber)",
  answer: "asılsız"
},{
  question: "Bir gemiye yükleme veya boşaltma için tanınan süre",
  answer: "astarya"
},{
  question: "Açıkça, belli ederek, saklamadan",
  answer: "aşikare"
},{
  question: "Bir göreve getirilmek, tayin edilmek",
  answer: "atanmak"
},{
  question: "Uzun deneme ve gözlemlere dayanılarak söylenmiş ve halka mal olmuş, öğüt verici nitelikte söz, deme, mesel, sav, darbımesel",
  answer: "atasözü"
},{
  question: "Savaşan iki kuvvetin karşılıklı olarak savaşı durdurması, bırakışma, mütareke",
  answer: "ateşkes"
},{
  question: "Daha çok ürün almak veya düzgün bir biçim vermek amacıyla ağaç, asma vb.nin dallarını kesmek, kısaltmak",
  answer: "budamak"
},{
  question: "Çeşitli biçimlerde düzenlenen ve düşündürerek, aratarak buldurmayı amaç edinen oyun",
  answer: "bulmaca"
}, {
  question: "Atın en hızlı koşma biçimi",
  answer: "dörtnal"
},{
  question: "Bir kimsenin belli bir sürede veya hayat boyu edindiği bilgilerin tamamı, tecrübe, eksperyans",
  answer: "deneyim"
},{
  question: "İyileştirilemeyen, ilacı bulunamayan",
  answer: "devasız"
},{
  question: "Bir dileği bildirmek için resmî makamlara sunulan, imzalı ve adresli, pullu veya pulsuz yazı, istida, arzuhâl",
  answer: "dilekçe"
}, {
  question: "Birinden bir şeyin yapılmasını istemek, rica etmek, arzu etmek",
  answer: "dilemek"
},{
  question: "Sanat eserlerini bir topluluğa çalma veya söyleme, konser",
  answer: "dinleti"
},{
  question: "Yasaların veya toplum kurallarının uygulanamadığı yer",
  answer: "dağbaşı"
},{
  question: "Sert nesnelerin birbirine sürtünmesi sonucu çıkan sesin adı, gıcır gıcır",
  answer: "gıcırtı"
},{
  question: "Kendi yokken, ortada olmaksızın",
  answer: "gıyaben"
}, {
  question: "Vücudun herhangi bir yerini hafifçe çizip üzerine boynuz, bardak veya şişe oturtarak kan alma",
  answer: "hacamat"
},{
  question: "Halkı eğitip millî birliğe ve ülküye yöneltmek amacıyla açılan kuruluş",
  answer: "halkevi"
},{
  question: "Çalışkan, becerikli, elinden iyi iş gelen",
  answer: "hamarat"
},{
  question: "Yiğitlik, kahramanlık, cesaret",
  answer: "hamaset"
},{
  question: "Yanlış ve yersiz düşünce, evham",
  answer: "kuruntu"
},{
  question: "Değerli metal ve taşlardan bilezik, küpe vb. süs eşyası yapan veya satan kimse, sarraf, mücevherci, cevahirci",
  answer: "kuyumcu"
}, {
  question: "Fındık faresi adıyla bilinen küçük memeli hayvan",
  answer: "kakırca"
},{
  question: "Müze, kütüphane, sergi, hayvanat bahçesi vb.ni yöneten ve etkinliklerini düzenleyen yetkili kimse",
  answer: "küratör"
}, {
  question: "Sevilen müzik eserlerinden seçilmiş bölümlerin arka arkaya seslendirilmesiyle oluşan müzik parçası, potpuri",
  answer: "karmaca"
},{
  question: "Bilgisayarda herhangi bir programa kestirmeden ulaşmayı sağlayan komutu içeren simge",
  answer: "kısayol"
},{
  question: "Değişik iş kollarında gerekli olan şeyler, araç ve gereçler",
  answer: "levazım"
}, {
  question: "Bir kimsenin, kendisine iş verilmeye uygunluk, yaraşırlık durumu, değim",
  answer: "liyakat"
},{
  question: "Ad veya numara çekilerek oynanan şans oyunlarının genel adı",
  answer: "lotarya"
},{
  question: "Bir şey yapmayı üstüne alma, üstlenme",
  answer: "taahhüt"
},{
  question: "Köprü yapımında ilk olarak yerleştirilen ve köprüyü oluşturan bölüm",
  answer: "tabliye"
},{
  question: "Genellikle hamam vb. ıslak tabanlı yerlerde kullanılan, yüksek ökçeli, ağaçtan yapılmış bir tür ayak giysisi, nalın",
  answer: "takunya"
},{
  question: "Sağlamlaştırma, kuvvetlendirme, berkitme, pekiştirme",
  answer: "takviye"
},{
  question: "Dram, komedi, vodvil vb. edebiyat türlerinin oynandığı yer",
  answer: "tiyatro"
},{
  question: "Torbadan numaralı taşlar çekilerek üzerinde numara yazılı kâğıtlarla oynanan bir talih oyunu",
  answer: "tombala"
}, {
  question: "Batı Afrika kıyılarında esen çok kuvvetli siklon",
  answer: "tornado"
},{
  question: "Tekrarlanması, uzun sürmesi dolayısıyla bir şeyden hoşlanmaz veya sıkılır duruma gelmek, bıkmak, bezmek",
  answer: "usanmak"
},{
  question: "Bir kimseye bir davranışta bulunmasını veya bulunmamasını söylemek, ikaz etmek",
  answer: "uyarmak"
}, {
  question: "Gereksiz telaş, gürültü ve heyecan",
  answer: "velvele"
},{
  question: "Çok sert alümin billurları kapsayan ve aşındırıcı olarak kullanılan doğal kaya",
  answer: "zımpara"
},{
  question: "Eğlenmek veya bir olayı kutlamak amacıyla birçok kimsenin bir araya gelerek yedikleri yemek, şölen",
  answer: "ziyafet"
},{
  question: "Birini görmeye, biriyle görüşmeye gitme, görüşme",
  answer: "ziyaret"
},{
  question: "Kesin olarak gereksinim duyulan, zaruri, mecburi, ıztırari",
  answer: "zorunlu"
},{
  question: "Gerçekleşeceği düşünülmeyen, hesapta olmayan, umulmadık, olağan dışı olgular",
  answer: "zuhurat"
},

  ],
  Word8: [
      {
  question: "Bir şeyi yapmak için kendi kendine söz vermek",
  answer: "ahdetmek"
},{
  question: "Zekâsı az gelişmiş olma durumu, budalalık, anlayışsızlık, akılsızlık",
  answer: "ahmaklık"
},{
  question: "Arkasından, hemen arkadan, ardından, hemen ardından",
  answer: "akabinde"
}, {
  question: "Tütsü olarak yakılan bir ağaç sakızı türü",
  answer: "akgünlük"
},{
  question: "Her dizenin ilk harfi yukarıdan aşağıya doğru okunduğunda ortaya bir söz çıkacak bir biçimde düzenlenmiş manzume, muvaşşah, tevşih",
  answer: "akrostiş"
},{
  question: "Bir işi gereği gibi yürütmemek",
  answer: "aksatmak"
}, {
  question: "Bir aletin, bir makinenin işlevine katılmayan ancak kendine özgü ayrı bir yararı bulunan alet, araç veya nesne",
  answer: "aksesuar"
},{
  question: "Bir şeyi bir yerden, bir kaptan başka bir yere veya kaba geçirmek",
  answer: "aktarmak"
},{
  question: "Tatlı veya tuzlu su hayvanlarının ve su bitkilerinin yapay bir ortamda beslendiği ve yetiştirildiği cam su kabı",
  answer: "akvaryum"
},{
  question: "Beklenmedik bir davranışla yanıltmak",
  answer: "aldatmak"
}, {
  question: "Birbirine yakın yerlerde, sık aralıklarla",
  answer: "adımbaşı"
},{
  question: "Küçük, yuvarlak ve çok sık yeşil yaprakları olan, uzadıkça aşağı doğru sarkan bir tür süs bitkisi",
  answer: "arapsaçı"
},{
  question: "Burgu ile delinerek açılan ve suyu yükseğe fışkırtan kuyu",
  answer: "artezyen"
},{
  question: "Bir müzik programında genellikle en son sahneye çıkan, alanında çok ünlü olan sanatçı",
  answer: "assolist"
}, {
  question: "Orduda en küçük rütbeli subay",
  answer: "asteğmen"
},{
  question: "Gök bilimci",
  answer: "astronom"
},{
  question: "Uzay adamı",
  answer: "astronot"
},{
  question: "Kafatasının art bölümünde ve beynin altında, hareket dengesi merkezi olan organ",
  answer: "beyincik"
}, {
  question: "Ağız boşluğunun sonunda, iki yana yerleşmiş, badem biçiminde,",
  answer: "bademcik"
}, {
  question: "Çoğunlukla mor kadife üzerine sırma ile kabartma dal, yaprak ve çiçek işlenmiş giysi veya örtü",
  answer: "bindallı"
},{
  question: "Tekerlekleri pedal aracılığıyla ayakla döndürülen binek aracı, çiftteker, derrace, velespit",
  answer: "bisiklet"
},{
  question: "Üzerinde hayat olan yeryüzü bölgesi",
  answer: "biyosfer"
}, {
  question: "Çoğunlukla dört telli, kalın sesler veren bir gitar türü",
  answer: "basgitar"
}, {
  question: "Gösterişli, fazla şık, şatafatlı",
  answer: "cafcaflı"
},{
  question: "Çok yakın, sıkı fıkı, pek içten (arkadaş)",
  answer: "canciğer"
},{
  question: "Bağırarak konuşmak",
  answer: "carlamak"
},{
  question: "Savaşta kahramanlık gösteren",
  answer: "cengaver"
},{
  question: "Dünyanın büyük bir bölümünü eline geçiren kimse",
  answer: "cihangir"
}, {
  question: "Yeryüzünü fiziksel, ekonomik, beşerî, siyasal yönlerden inceleyen bilim",
  answer: "coğrafya"
}, {
  question: "Yalancıktan, gösteriş olarak",
  answer: "dümenden"
},{
  question: "Olay, düşünce, duygu ve hayallerin dil aracılığıyla sözlü veya yazılı olarak biçimlendirilmesi sanatı, yazın",
  answer: "edebiyat"
},{
  question: "Bütün atomlarda bulunan negatif yüke sahip temel parçacık, pozitron karşıtı",
  answer: "elektron"
},{
  question: "Maddenin elektron, pozitron, proton vb. parçacıklarının hareketleriyle ortaya çıkan enerji türü",
  answer: "elektrik"
}, {
  question: "Bir insanı, bir eseri, bir konuyu doğru ve yanlış yanlarını bulup göstermek amacıyla inceleme işi, tenkit",
  answer: "eleştiri"
},{
  question: "Eşsiz, eşi benzeri olmayan, bir benzeri daha bulunmayan",
  answer: "emsalsiz"
},{
  question: "İnsan vücudunun herhangi bir boşluğunu, muayeneyi kolaylaştırmak için aydınlatıp görünür duruma getiren alet, içgöreç",
  answer: "endoskop"
},{
  question: "Silindir ve pistondan oluşan ve ucuna iğne takılabilen, sıvı maddeleri vermek veya çekmek için kullanılan tıbbi araç, şırınga",
  answer: "enjektör"
}, {
  question: "Bir ticaret kuruluşunun para, mal ve diğer varlıklarıyla genel olarak borçlu ve alacaklı durumlarını, nicelikleri ve değerleriyle ayrıntılı olarak gösterme",
  answer: "envanter"
},{
  question: "Oksijenle birleşerek suyu oluşturan, atom numarası 1, rengi, kokusu ve tadı olmayan bir gaz",
  answer: "hidrojen"
},{
  question: "Brahmanizm'den daha sonra ortaya çıkan, niteliği bakımından ondan daha katı olan bir din",
  answer: "hinduizm"
},{
  question: "At yarışları yapılan alan, koşu alanı",
  answer: "hipodrom"
},{
  question: "Bir ortaklık veya mal üzerinde payı olan kimse, paydaş",
  answer: "hissedar"
},{
  question: "El çabukluğu ile birtakım şaşırtıcı olaylar yapmayı meslek edinen kimse",
  answer: "hokkabaz"
},{
  question: "Tuzsuz taze peynir, nişasta, pirinç unu konularak yapılan bir tatlı türü",
  answer: "höşmerim"
},{
  question: "Yaşlanmış kimselerin bakımlarının yapıldığı ve barındığı kurum",
  answer: "huzurevi"
}, {
  question: "Padişah, kral, hakan gibi taht sahibi devlet başkanı",
  answer: "hükümdar"
},{
  question: "Yürürlükten çıkarılmış, yürürlükten kaldırılmış, geçersiz, hükmü kalmamış",
  answer: "hükümsüz"
},{
  question: "Müslümanlarca kutsal sayılan Mekke ve Medine şehirleri",
  answer: "haremeyn"
},{
  question: "Suların taşıdığı sesleri dinleyerek özellikle denizaltıların yerini belirlemekte kullanılan araç",
  answer: "hidrofon"
},{
  question: "İnsanların toplumsal özelliklerini biyolojik, ırksal özelliklerine indirgeyerek bir ırkın başka ırklara üstün olduğunu öne süren öğreti, rasizm",
  answer: "ırkçılık"
},{
  question: "Ders alınacak nitelikte olan",
  answer: "ibretlik"
},{
  question: "Uygulayan, çalışan, yapan kimse",
  answer: "icraatçı"
},{
  question: "Belli bir süre için, geçici olarak",
  answer: "idareten"
},{
  question: "Siyasal veya toplumsal bir öğreti oluşturan, bir hükûmetin, bir partinin, bir grubun davranışlarına yön veren politik, hukuki, bilimsel, felsefi, dinî, moral, estetik düşünceler bütünü",
  answer: "ideoloji"
},{
  question: "İşlerine önem vermeyip onları gelişigüzel yapıveren veya daha sonraya bırakan, savsak",
  answer: "ihmalkar"
},{
  question: "Özü sözü bir olmayan, riyakâr, mürai",
  answer: "ikiyüzlü"
},{
  question: "Bir yerde çalışan kimselere genellikle kazançtan dağıtılan veya iyi çalıştıkları için verilen aylık dışı para",
  answer: "ikramiye"
},{
  question: "Karşı cinse aşkını bildirme işi",
  answer: "ilanıaşk"
},{
  question: "Sonsuza değin, sonsuzluğa kadar, sürgit",
  answer: "ilelebet"
},{
  question: "Duygu, düşünce veya bilgilerin akla gelebilecek her türlü yolla başkalarına aktarılması, bildirişim, haberleşme, komünikasyon",
  answer: "iletişim"
},{
  question: "Olma ihtimali bulunmayan, olanaksız",
  answer: "imkansız"
}, {
  question: "Beğenilen, hoşlanılan bir şeyi edinme veya bir yiyeceği yeme isteğini duymak",
  answer: "imrenmek"
}, {
  question: "Ramazanda imsak vaktini ve namaz vakitlerini gösteren çizelge",
  answer: "imsakiye"
},{
  question: "Allah dilerse, Allah nasip ettiyse anlamlarında dilek anlatan bir söz",
  answer: "inşallah"
},{
  question: "Bir yere gönderilen eşyanın listesi, gönderme belgesi",
  answer: "irsaliye"
},





  ],
  Word9: [
      {
  question: "Kurallara bağlı resim ve heykel çalışması yapan kişi veya sanatçı",
  answer: "akademici"
},{
  question: "Benzin, gaz yağı, mazot vb. sıvı yakıt",
  answer: "akaryakıt"
},{
  question: "Akla dayanan, doğruluğun ölçütünü duyularda değil, düşünmede ve tümdengelimli çıkarmalarda bulan öğretilerin genel adı, usçuluk, akliye, rasyonalizm, deneycilik karşıtı",
  answer: "akılcılık"
},{
  question: "Güneşin battığı sıralarda, akşama doğru, akşam yaklaşırken, akşamüzeri",
  answer: "akşamüstü"
},{
  question: "Frenklerin töre, âdet ve hayatına uygun, Frenklerle ilgili, Batılıca, alaturka karşıtı",
  answer: "alafranga"
},{
  question: "Kısa kesilmiş saç (kadın saçı)",
  answer: "alagarson"
},{
  question: "Bir şeyin yüzünü alevden geçirmek, aleve tutmak",
  answer: "alazlamak"
},{
  question: "Bir olayı veya bir nesnenin varlığını duyu organlarıyla kavramak, idrak etmek",
  answer: "algılamak"
},{
  question: "Cennette bulunduğuna inanılan ırmak, havuz veya çeşmenin suyu",
  answer: "abıkevser"
}, {
  question: "Bir konuyla ilgili gerekli bilgileri vermek, izah etmek",
  answer: "açıklamak"
},{
  question: "XX. yüzyılın başında simgeciliğe karşı bir tepki olarak Rusya'da ortaya çıkan bir edebiyat akımı",
  answer: "ademcilik"
},{
  question: "Hekimlikte damarları daraltma, bronşları açma, kanamaları kesme vb. amaçlarla kullanılan, kan şekerinin yükselmesine yol açan böbrek üstü bezlerinin salgısı",
  answer: "adrenalin"
},{
  question: "Şaşkınlıktan sersemleşmek",
  answer: "afallamak"
},{
  question: "Serçegillerden, gagasıyla ağaçları oyabilen ve ağaç kurtlarını yiyerek beslenen, uzun gagalı kuş (Picus)",
  answer: "ağaçkakan"
},{
  question: "Davranışları ölçülü, olgun (kimse), vakur, ciddi, hoppa karşıtı",
  answer: "ağırbaşlı"
},{
  question: "Yengeç takımyıldızı yöresinde bir yıldız kümesi",
  answer: "arıkovanı"
},{
  question: "Matematiğin, konusu sayılar, bunların özellikleri ve işlemler olan kolu",
  answer: "aritmetik"
},{
  question: "Sıracagillerden, türlü renkte, güzel, kokusuz çiçekleri olan bir bitki, danaburnu",
  answer: "aslanağzı"
},{
  question: "Kalbin sağ karıncığından akciğerlere, sol karıncığından vücudun diğer bölümlerine kan taşıyan damar, şiryan, arter",
  answer: "atardamar"
},{
  question: "Bir süre için bir yerde tutmak",
  answer: "alıkoymak"
}, {
  question: "Satın alma ve satma işi, alım satım, iş, muamele, ahzüita, aksata, pazar",
  answer: "alışveriş"
},{
  question: "Atom numarası 13, atom ağırlığı 26,98 olan, 660 °C'de eriyen, gümüş parlaklığında, beyaz, hafif bir element (simgesi Al)",
  answer: "alüminyum"
}, {
  question: "Motorlu araçlarda sarsıntı, sallantı vb. hareketleri en aza indiren, yayların gereksiz hareketlerini gidermeye yarayan düzen",
  answer: "amortisör"
},{
  question: "Başkasına ücretsiz iş yaptıran kimse",
  answer: "angaryacı"
}, {
  question: "Bilinip unutulan bir şeyi akla getirmek, hatırlamak",
  answer: "anımsamak"
}, {
  question: "Atatürk'ün mezarının bulunduğu anıtsal yapı",
  answer: "anıtkabir"
},{
  question: "Sevimsiz, itici, soğuk",
  answer: "antipatik"
},{
  question: "Bir şeyin içinden, işe yaramayan, gereksiz veya istenmeyen taneleri ayırıp çıkarmak, temizlemek",
  answer: "ayıklamak"
},{
  question: "Kılçıksız, lezzetli bir taze fasulye türü",
  answer: "ayşekadın"
},{
  question: "Kırıcı ve sert söz söylemek, paylamak, tekdir etmek",
  answer: "azarlamak"
},{
  question: "İnanılacak gibi olmayan, inanılmaz",
  answer: "akılalmaz"
},{
  question: "Bayrağı taşımakla görevli kimse",
  answer: "bayraktar"
},{
  question: "Deniz Kuvvetlerine bağlı asker",
  answer: "bahriyeli"
},{
  question: "Hırvatistan, Sırbistan, Karadağ, Kosova, Slovenya, Arnavutluk, Makedonya, Bosna-Hersek, Bulgaristan, Romanya, Yunanistan ve Trakya'yı içine alan bölge",
  answer: "balkanlar"
},{
  question: "Açık sarı renk",
  answer: "balköpüğü"
},{
  question: "Beşer kişilik iki takım arasında topu 3 metre yükseklikteki karşılıklı duran ağ geçirilmiş iki sepetten birine sokup sayı kazanmak esasına dayanan bir oyun",
  answer: "basketbol"
},{
  question: "Devlet dairelerinde kıdemli memur",
  answer: "başefendi"
},  {
  question: "Tasarlama, bir şeyi sözle veya yazıyla anlatma, göz önünde canlandırma, tasvir",
  answer: "betimleme"
},{
  question: "Bir kimsenin resmî bir kuruluşa herhangi bir durumu bildirmek için verdiği çizelge, bildirge",
  answer: "beyanname"
},{
  question: "İslam devletlerinde devlet hazinesi",
  answer: "beytülmal"
},{
  question: "Kafatasının kemikleşmeden önce kemiklerin birleşme yerlerinde bulunan kıkırdak bölümü",
  answer: "bıngıldak"
},{
  question: "Yelkenli gemilerde direklerin ve gabyanın üstünde bulunan en yüksek bölüm",
  answer: "babafingo"
},{
  question: "Çalıştığı yerden ayrılırken görevini iyi yaptığını belirtmek amacıyla birine verilen belge",
  answer: "bonservis"
},{
  question: "Bir isteğin, buyruğun hemen yerine getirileceğini bildiren söz, oldu",
  answer: "başüstüne"
}, {
  question: "Bir şeyin varlığı ile ilgili en önemli bölüm, temel, esas",
  answer: "belkemiği"
},{
  question: "Çok sevilen kimse",
  answer: "ciğerpare"
},{
  question: "Mert yaradılışlı, yüce gönüllü, yiğit",
  answer: "civanmert"
},{
  question: "Ağır bir cismin suya düştüğü zaman çıkardığı ses",
  answer: "cumburlop"
},{
  question: "Alta almak için birinin üzerine abanmak",
  answer: "çullanmak"
},{
  question: "Güç bir durumdan kurtulmaya uğraşmak",
  answer: "çabalamak"
}, {
  question: "Bir işte gizli kalmış kötü ve aksak yan, kuşkulu durum",
  answer: "çapanoğlu"
}, {
  question: "Delirmek, aklını oynatmak",
  answer: "çıldırmak"
},{
  question: "Kirini çıkarmak için çamaşırın iki yanını birbirine sürtmek",
  answer: "çitilemek"
},{
  question: "Kara ağaçgillerden, düz kabuklu, kerestesi sert ve dayanıklı bir ağaç, çıtlık, menengiç (Celtis australis)",
  answer: "çitlembik"
},{
  question: "Miktarını, sayısını, ölçüsünü artırmak, fazlalaştırmak, ziyadeleştirmek",
  answer: "çoğaltmak"
},{
  question: "Her şeye aklı eren, zeki, akıllı",
  answer: "çokbilmiş"
},{
  question: "Çeşitli yiyeceklerden azar azar yemek",
  answer: "çöplenmek"
},{
  question: "Güç bir durumdan kurtulmaya uğraşmak",
  answer: "çabalamak"
},{
  question: "Bir işte gizli kalmış kötü ve aksak yan, kuşkulu durum",
  answer: "çapanoğlu"
}, {
  question: "Elazığ ve çevresinde kına gecesi veya düğünlerde, ellerde yanan mum taşınarak oynanan türkülü bir halk oyunu",
  answer: "çaydaçıra"
},{
  question: "Toyluk, deneyimsizlik, acemilik",
  answer: "çaylaklık"
},{
  question: "Birine karşı gelmek, sert cevap vermek",
  answer: "çemkirmek"
},{
  question: "Kendi kol ve paçalarını sıvamak, eteğini toplamak",
  answer: "çemrenmek"
},{
  question: "Bütün yanlarını kuşatan",
  answer: "çepeçevre"
},



  ],
  Word10: [
      {
  question: "Karşılaşılan olayların sonuçlarından yararlanarak davranmak",
  answer: "akıllanmak"
},{
  question: "-de Bütün günü bir yerde veya bir işte geçirerek akşama erişmek, akşamı bulmak",
  answer: "akşamlamak"
}, {
  question: "Vücudun belirli noktalarına genellikle altın iğne batırılarak yapılan tedavi",
  answer: "akupunktur"
},{
  question: "Birini veya bir şeyi bulmak için bir yeri gözden geçirmek",
  answer: "araştırmak"
},{
  question: "Bir şeyin beğenildiğini, onaylandığını anlatmak için el çırpmak",
  answer: "alkışlamak"
}, {
  question: "Fişek koymaya yarayan bölümü silindir biçiminde ve namlu gerisinde olan, tek parçadan oluşmuş, altı tane fişek alan tabanca, revolver",
  answer: "altıpatlar"
}, {
  question: "Kan ve ak kan damarlarını inceleyen bilim dalı",
  answer: "anjiyoloji"
},{
  question: "İnsan bilimi uzmanı, insan bilimci",
  answer: "antropolog"
},{
  question: "Paylanmak, kötü sözle karşılaşmak",
  answer: "azarlanmak"
},{
  question: "Tazeliğini yitirmek",
  answer: "bayatlamak"
},{
  question: "Bir şeyi kendine mal etmek, sahip çıkmak, kabullenmek, tesahup etmek",
  answer: "benimsemek"
},{
  question: "Halk takvimine göre 11-17 Mart arasında görülen kocakarı soğuğu",
  answer: "berdelacuz"
},{
  question: "Şaşkınlığa uğrayıp ne yapacağını bilmez durumda kalmak",
  answer: "bakakalmak"
},{
  question: "Balık iskeleti biçiminde birbirine paralel ve çapraz çizgili kumaş deseni",
  answer: "balıksırtı"
},{
  question: "Gerçekleri görebilmekten uzak, ileri ve uzak görüşlü olmayan, sağgörüsüz",
  answer: "basiretsiz"
}, {
  question: "Özgünlüğü olmayan, değişiklik göstermeyen, bilineni tekrarlayan, harcıâlem, klişe",
  answer: "basmakalıp"
},{
  question: "Bir soruya, bir isteğe, bir söz veya yazıya karşılık vermek, yanıtlamak",
  answer: "cevaplamak"
},{
  question: "Milletin, egemenliği kendi elinde tuttuğu ve bunu belirli süreler için seçtiği milletvekilleri aracılığıyla kullandığı yönetim biçimi",
  answer: "cumhuriyet"
},{
  question: "Karışık ve anlaşılması güç olan",
  answer: "çetrefilli"
},{
  question: "Göğüs ve göbek titreterek, gerdan kırarak oynanan bir oyun",
  answer: "çiftetelli"
},{
  question: "İki ucuna su kabı, yoğurt tablası vb. taşınacak şeyler asılarak omza alınan ağaç, omuzluk",
  answer: "çiğindirik"
},{
  question: "Yağlı güreşte hasmı ayaklarından yakalayıp tepesi üstü diktikten sonra sırtını yere getirerek yenme biçimi",
  answer: "çiviyukarı"
},{
  question: "Sulu bir şeyi sarsarak veya çırparak karıştırmak",
  answer: "çalkalamak"
},{
  question: "Taşıta istenilen yönü vermeye ve taşıtı belirli bir doğrultuda götürmeye yarayan düzenek, yönelteç",
  answer: "direksiyon"
},{
  question: "Birdenbire ve içine doğduğu gibi söylemek, irticalen dile getirmek",
  answer: "doğaçlamak"
},{
  question: "Son hızla, çok hızlı bir biçimde",
  answer: "doludizgin"
},{
  question: "Sölenterlerden, yassı bir diske benzeyen, saydam, serbestçe yüzebilen deniz hayvanı, medüz",
  answer: "denizanası"
}, {
  question: "Denizlerin ötesinde bulunan",
  answer: "denizaşırı"
},{
  question: "Çekiştirerek veya ısırarak parçalamak, gagalamak",
  answer: "didiklemek"
},{
  question: "Çıkarı için hileye başvuran kimse, taklacı, kolpocu, aferist",
  answer: "dalavereci"
},{
  question: "Kıyıdaki yapıları, tekneleri, dalgaların yıpratıcı etkisinden korumak veya gemilerin yük alıp boşaltmasını sağlamak amacıyla liman ve iskele önlerine yapılan uzun set",
  answer: "dalgakıran"
}, {
  question: "Güç gösterisinde bulunmak",
  answer: "dayılanmak"
},
{
  question: "Bir acının etkisiyle veya bir baskıdan kurtulmak için çırpınmak",
  answer: "debelenmek"
},{
  question: "Serbest elektronların etkisiyle oluşan olayları inceleyen bilim dalı",
  answer: "elektronik"
},{
  question: "Ruh hastalıklarında, beyinden, kalp atışındaki düzensizliklerde göğüs duvarından çok kısa süreli yüksek elektrik akımı geçirerek hastayı iyileştirme yöntemi",
  answer: "elektroşok"
},{
  question: "Bir düşünceyi, bir eseri, bir yargıyı inceleyerek doğruluk veya yanlışlığını ortaya çıkarmak ve gerçek değerini belirtmek, tenkit etmek",
  answer: "eleştirmek"
},{
  question: "Uygun olmayan, uygun gelmeyen",
  answer: "elverişsiz"
},{
  question: "Organizmada hastalığa yol açan mikrop, virüs, parazit vb. etkenlerin genel veya yerel gelişmesi, yayılması",
  answer: "enfeksiyon"
},{
  question: "Bir şeyin gerçekleşmesini veya yapılmasını önlemek",
  answer: "engellemek"
},{
  question: "İhalelerde sözleşme fiyatının maliyetlerdeki artışa göre güncellenmesi",
  answer: "eskalasyon"
},{
  question: "Başkalarının duyamayacağı kadar alçak sesle konuşmak",
  answer: "fısıldamak"
},{
  question: "Yeşil bitkilerin ışıkta basit birleşiklerinden karmaşık yapılı organik moleküller üretmesi",
  answer: "fotosentez"
},{
  question: "Birçok devletin özel yasalara ve bağımsızlığa sahip olarak tek bir devlet durumunda birleşmeleri yöntemi",
  answer: "federalizm"
},{
  question: "Savunma ve dış politika alanında dayanışma amacıyla birden fazla devletin bir birlik devleti içinde birleşmesi",
  answer: "federasyon"
}, {
  question: "Olağandan, gerekenden çok, pek çok, ziyadesiyle",
  answer: "fazlasıyla"
},{
  question: "Gece kalmadan aynı gün dönmek üzere, günübirliğine",
  answer: "günübirlik"
},{
  question: "Ortalık iyice aydınlıkken, iyice gündüzken",
  answer: "güpegündüz"
},


  ]
}